        Техническое задание "Система сбора данных с устройства"

    Работа выполняется по договору с заказчиком для удовлетворения его потребностей. Основная задача системы - сбор и передача данных. Источником данных является устройство для регистрации уровня канализационных стоков в люке.

    Необходимо обеспечить отказоустойчивать системы. Для этого нужно организовать два сервера - основной(master) и резервный(slave). Данные с устройства должны поступать на оба сервера, однако передача данных должна вестись только одним из них (по умолчанию - основным). Необходимо обеспечить связь между серверами. 
    При потере связи от основного сервера резервный должен продолжить запись с того места с которого перестал писать основной. В качестве протокола взаимодействия между компонентами системы на транспортно-сетевом уровне необходимо использовать стек протоколов TCP/IP.
    В системе предлагается выделить следующие подсистемы:
	-подсистема сбора данных;
	-подсистема передачи данных;
	-подсистема синхронизации работы серверов.
    Система должна поддерживать один режим функционирования в котором все подсистемы выполняют все свои функции.

    Сервера осуществляют сбор данных с устройства по сигналу от АСУ вышестоящего уровня. Для взаимодействия серверов с вышестоящей АСУ необходимо реализовать API. Оба сервера должны осуществлять синхронный сбор данных с устройства. После получения пакета данных основной сервер осуществляет их передачу и отправляет подтверждение об осуществленной передаче резервному серверу. Резервный сервер в это время находится в режиме ожидания, храня все полученные данные в буфере. При получении подтверждения о передаче данных от основного сервера резервный очищает буфер и возвращается в исходное состояние. В режиме ожидания резервный сервер должен находится не более 2 секунд с момента сбора данных с устройства. По истечению 2 секунд, если не было получено подтверждение от основного сервера, то резервный воспринимает это, как отказ основного сервера и осуществляет передачу данных. В случае отказа основного сервера резервный становится основным и при дальнейшем считывании данных уже не должен ожидать подтверждения, а сразу передавать собранные данные. Сервер, который вышел из строя, при возвращении в работу становится РЕЗЕРВНЫМ. 
    Для конфигурации статусов серверов при запуске серверов - одному из них необходимо установить флаг 'master' через параметры командной строки. Второму ничего устанавливать не нужно, так как если сервер запускается без параметров, то он становится резервным(slave).

    Сценарий использования:
1. АСУ подает сигнал о начале сбора данных серверами с устройств;
2. Сервера осуществляют сбор пакетов данных с устройства;
3. Основной сервер осуществляет передачу данных и отправляет подтверждение о передаче резервному серверу;
4. При успешной передаче сценарий повторяется.

    Базовый сценарий тестирования:
1. Необходимо отключить основной сервер и проверить факт передачи данных с резервного сервера по истечению 2 секунд;
2. Затем проконтролировать, что резервный сервер получил статус основного, т.е. после сбора данных он сразу осуществляет их передачу и отправку подтверждения;
3. Ввести в работу отулюченный сервер и проверить, что он получил статус резервного;
4. Снова отключить этот сервер, чтобы проверить не поменял ли статус основной сервер.
